
\section{Đặt vấn đề}

\begin{frame}[t]{\textbf{Cây XML}}
  \begin{figure}
    \begin{tikzpicture}[
      scale=0.45,
      level distance=15mm,
      sibling distance=5mm]
    \Tree [.hust(0)
      [.soict(1) 
        [.se(2)
          [.{"software engineering"} ]
          [.staff(3) [.{"Cường"} ] ] ]
        [.is(4)
          [.{"information system"} ]
          [.K54(5) 
            [.IT3(6) 
              [.{"Vĩnh"} ]
              [.{"Cường"} ]
              [.{"Minh"} ] ]
            [.IT4(7) 
              [.{"Vĩnh"} ]
              [.{"Cường"} ]
              [.{"Trường"} ] ] ] 
          [.staff(8) [.{"Vĩnh"} ] ] ] ]
     ]
    \end{tikzpicture}
    \caption{Cây XML}
    \label{fg:xml_tree}
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[t]{\textbf{Tìm kiếm trên cây XML}}
  \begin{columns}[T]
    \column{.58\textwidth}
    Hướng tiếp cận \cite{Li:2008:ESX:1355987.1355998}:
    \begin{itemize}
      \item Dựa trên cấu trúc
      \begin{itemize}
        \item sử dụng XPath, XQuery
        \item biết trước DTD, XSD,\ldots
      \end{itemize}
      \item Dựa trên từ khóa
      \begin{itemize}
        \item sử dụng từ khóa
        \item không biết trước DTD, XSD,\ldots
      \end{itemize}
    \end{itemize}
    \column{.35\textwidth}
      \begin{figure}[ht]
        \begin{tikzpicture}[level distance=15mm, sibling distance=20mm, scale=0.8, every node/.style={scale=0.8}]
        \node {hust}[grow=down]
        child {node[draw] {soict}
          child {node {\textit{``Vĩnh''}} edge from parent[double,thick]}
          child {node {\textit{``Cường''}} edge from parent[double,thick]}
        };
        \end{tikzpicture}
        \caption{Mô hình XPath}
        \label{fg:xpath}
      \end{figure}

  \end{columns}
  
  
  \begin{exampleblock}{Ví dụ}
    \begin{itemize}
      \item XPath: \texttt{{\footnotesize /hust/soict[contains(.,"Vĩnh")][contains(.,"Cường")]}}
      \item Từ khóa: \texttt{"Vĩnh Cường"}
     \end{itemize}
  \end{exampleblock}
\end{frame}


\begin{frame}[t]{\textbf{Dựa trên từ khóa}}
  \uncover<+->{\textbf{\citet{Lee:2010:SCE:1842576.1842579} đã đề xuất:}
  \begin{itemize}
    \item Sử dụng nhất quán cấu trúc
    \item Sinh ra tập truy vấn XPath tương ứng với bộ từ khóa
    \item Xử lý truy vấn Xpath => Kết quả
  \end{itemize}}
  \uncover<+->{
    \begin{figure}
      \label{fg:rs}
      \begin{subfigure}{0.30\textwidth}
        \centering
        \begin{tikzpicture}[scale=0.5, level distance=8mm]
          \Tree [.hust [.soict ] ]
        \end{tikzpicture}
        \caption{{\footnotesize Kết quả 1}}
        \label{fg:rs1}
      \end{subfigure}
      \begin{subfigure}{0.30\textwidth}
        \centering
        \begin{tikzpicture}[scale=0.5, level distance=8mm]
        \Tree [.hust 
          [.soict 
            [.is [.K54
              [.IT3 [.{"Vĩnh"} ] [.{"Cường"} ] ] ] ] ] ]
        \end{tikzpicture}
        \caption{{\footnotesize Kết quả 2}}
        \label{fg:rs2}
      \end{subfigure}
      \begin{subfigure}{0.30\textwidth}
        \centering
        \begin{tikzpicture}[scale=0.5, level distance=8mm]
        \Tree [.hust 
                [.soict 
                  [.is 
                    [.K54
                      [.IT4 [.{"Vĩnh"} ] [.{"Cường"} ] ] ] ] ] ]
        \end{tikzpicture}
        \caption{{\footnotesize Kết quả 3}}
        \label{fg:rs3}
      \end{subfigure}
      \caption{{\footnotesize Ba kết quả truy vấn cho từ khóa "Vĩnh Cường"}}
    \end{figure}
    \begin{center}
      Nhất quán cấu trúc: kết quả 2 và 3
    \end{center}
    }
\end{frame}
  
\begin{frame}[t]{\textbf{Xử lý truy vấn XPath}}
  \uncover<+->{
  \begin{exampleblock}{Ví dụ:}
    /hust/soict/is/K54/IT3["Vĩnh"]["Cường"]\\
    /hust/soict/is/K54/IT4["Vĩnh"]["Cường"]
  \end{exampleblock}
  }
  \uncover<+->{
  \begin{table}[ht]
    \begin{tabular}{c|l}
      \textbf{Từ khóa} & \textbf{Đường dẫn đến nhãn}\\ \hline
      Cường & hust.soict.se.staff\\
      & hust.soict.is.K54.IT3 \\
      & hust.soict.is.K54.IT4 \\ \hline
      Vĩnh & hust.soict.is.staff\\
      & hust.soict.is.K54.IT3\\
      & hust.soict.is.K54.IT4
    \end{tabular}
    \caption{Bảng thống kê nút theo từ khóa}
    \label{tb:word_label}
  \end{table}
  }
  \uncover<+->{\textbf{\citet{Lee:2010:SCE:1842576.1842579}:} Duyệt qua \textbf{tất cả} các nút có chứa từ khóa\\}
\end{frame}

\begin{frame}[c]{\textbf{Câu hỏi đặt ra}}
  \begin{center}
    \textbf{TẠI SAO} lại phải duyệt qua tất cả các nút có chứa từ khóa?
  \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}[t]{\textbf{Khảo sát thực tế}}
  \begin{table}
    \begin{tabularx}{\textwidth}{c|r|r|r|r|r}
      {\footnotesize \textbf{Độ sâu}} & {\footnotesize \textbf{DBLP}} & {\footnotesize \textbf{NASA}} & {\footnotesize \textbf{SIGMOD}} & {\footnotesize \textbf{XMARK 0.2}} & {\footnotesize \textbf{XMARK 1.0}} \\ \hline
      0 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 \\ 
      1 & 1 657 625 & 7 305 & 67 & 8 & 8 \\ 
      2 & 11 495 558 & 205 496 & 201 & 22 502 & 112 502 \\ 
      3 & 5 268 & 164 386 & 1 504 & 147 981 & 739 093 \\ 
      4 & 272 & 444 609 & 17 310 & 297 638 & 1 475 919 \\ 
      5 & 2 & 730 812 & 16 354 & 177 951 & 920 165 \\ 
      6 &  & 83 614 &  & 258 358 & 1 281 870 \\ 
      7 &  & 370 472 &  & 240 795 & 1 166 844 \\ 
      8 &  &  &  & 83 905 & 413 499 \\ 
      9 &  &  &  & 142 000 & 675 841 \\ 
      10 &  &  &  & 51 716 & 248 496 \\ 
      11 &  &  &  & 6 856 & 32 896 \\ 
    \end{tabularx} 
    \caption{Thống kê số nút tương ứng với từ khóa theo độ sâu (đơn vị: nút)}
  \end{table}
\end{frame}
